%@Titre: Polynésie -- 2003
\begin{myenumerate}
\item Construire le triangle $ABC$ tel que $AB=7,5$~cm, $BC=10$~cm et $AC=12,5$~cm.
\item Montrer que le triangle $ABC$ est rectangle.
\item
\begin{enumerate}
\item $M$ est un point du segment $[BC]$ tel que $BM=4$~cm. Placer le point $M$ et construire la droite $(d)$ parallèle à la droite $(AC)$ passant par $M$. la droite $(d)$ coupe $[AB]$ au point $N$.
\item Calculer $BN$ et $MN$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}